\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[catalan]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[type={CC},modifier={by-nc-sa},version={4.0},]{doclicense}

\usetheme{Dresden}
\usecolortheme{lily}

\title{Install Party - Presentació}
\author{LinuxUPC}
\date{August 2020}

%\logo{\includegraphics[width=1.2cm]{img/linux_logo.png}\hspace{0.3cm}}

\begin{document}

{
\setbeamertemplate{headline}{}
\begin{frame} 
   \titlepage 
\end{frame}

\begin{frame}{Llicència}
    \doclicenseThis
\end{frame}

\logo{}
\begin{frame}{Associació LinuxUPC}
% Crec que pot ser interessant explicar-la (mini promo jeje)
\begin{itemize}
    \item Associació universitària sense ànim de lucre
    \item Realització de cursos i activitats relacionades amb el programari lliure \\
    \item Despatx: Omega S105
    \item Mail: \href{mailto:linuxupc@disroot.org}{linuxupc@disroot.org}
    %mencionar linux install party
\end{itemize}    
\vspace{0.5cm}
\centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/linux_logo.png}
\end{frame}
\logo{\includegraphics[width=1.2cm]{img/linux_logo.png}\hspace{0.3cm}}

\begin{frame}{Índex}
   \tableofcontents 
\end{frame}
}

%--------------------------------------------------------------------------

\section{Sistema Operatius}
\begin{frame}{Sistema Operatiu}
  \centering
  \includegraphics[scale=0.4]{img/Linux_kehitysversion_rakenne_SVG.png}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------
\section{GNU@Linux}
% \... què és GNU (but not to stan el pedòfil aquest)
% \... què és Linux
% \... per què GNU@Linux

\begin{frame}{Què és Linux?}
    \begin{itemize}
        \item Família de sistemes operatius basats en Unix. 
        \item Kernel open-source (està a GitHub!)
        \item Debian, Ubuntu, Fedora, Linux Mint, etc...
    \end{itemize}
    
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/tux.png}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Què és GNU?}
    \begin{itemize}
        \item "GNU's not Unix"
        \item Sistema operatiu open-source
        \item GNU project: GCC, bash, emacs, gnome... 
    \end{itemize}
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/gnu.png}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------
\section{Bootloader}
% què és el bootloader (GURB)
% \... com es que el necessitem
% \... per què GURB
\begin{frame}{Què és el bootloader?}
    \begin{itemize}
        \item Software que s'inicia a l'encendre l'ordinador.
        \item Executa el sistema operatiu adient.
    \end{itemize}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------
\section{Sistema de fitxers}
% \... sistema de fitxers de linux
% \... que es una partició de disc
\begin{frame}{Què és el sistema de fitxers?}
\begin{itemize}
    \item Component del sistema operatiu que s'encarrega de controlar l'espai a disc i mantenir consistència de la informació emmagatzemada
    \item Addicionalment ofereix eines com poden ser permisos, "journaling", quotes...
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Jerarquia de directoris}
\begin{itemize}
    \item  El sistema de fitxers de Linux presenta una jerarquia de directoris definida
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}
\centering
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/filesystem.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Què és una partició de disc?}
\begin{itemize}
    \item Una partició de disc ens permet dividir el nostre disc físic en diverses parts virtuals
    \item Permet contenir en un mateix disc diferents sistemes de fitxers
    \item Aporta flexibilitat a l'hora d'escollir l'espai que volem assignar a cada fitxer a la jerarquia de directoris
\end{itemize}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------
\section{Entorn d'escriptori}
% què és un entorn d'escriptori
% \... diferents opcions que podeu triar
\begin{frame}{Què és un entorn d'escriptori?}
\begin{itemize}
    \item És un conjunt de programes que ofereixen una interfície gràfica al usuari tals com un escriptori, un gestor de finestres, widgets de sistema, etc.
    \item Moltes distribucions n'inclouen un per defecte, però l'usuari pot canviar-lo pel seu preferit
    \item No sempre és necessari fer servir un entorn d'escriptori
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Diferents opcions: GNOME}
\centering
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/gnome.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Diferents opcions: KDE}
\centering
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/kde.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}{Diferents opcions: AWESOME}
\centering
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/awesome.png}
\end{frame}


%--------------------------------------------------------------------------
\section{Manegador de paquets}
% què és el manegador de paquets
% quins avantatges i inconvenients 
% diferents manegadors de paquets

\begin{frame}{Què és el manegador de paquets?}
\begin{itemize}
    \item Conjunt d'eines que s'encarreguen d'automatitzar els processos d'instal·lació, configuració i actualització de software al sistema
    \item No tots els sistemes en tenen un!
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Avantatges i inconvenients}
\begin{itemize}
    \item Permeten instal·lar software de manera ràpida i senzilla però cal saber fer-los servir (un cop en saps un, els saps fer servir tots)
    \item Grans repositoris al teu abast, amb actualitzacions (o no)
    \item Cal mantenir control sobre el software instal·lat
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Diferents manegadors de paquets}
\begin{itemize}
    \item Pacman: Manegador de paquets de Arch Linux (el nostre preferit btw)
    \item Dpkg: Manegador de paquets de Debian i derivats
    \item RPM: Manegador de paquets de Red Hat i derivats
\end{itemize}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------
\section{Comandes bàsiques}
% quines comandes bàsiques necessites saber 
\begin{frame}{Comandes bàsiques}
% \... mv, cp, ls, cd
\begin{itemize}
    \item \texttt{mv}: moure un arxiu o canviar-li el nom. (\texttt{mv hola.txt holi.txt})
    \item \texttt{cp}: copiar un arxiu o directori.
    \item \texttt{ls}: llistar arxius i carpetes dins d'un directori (amb \texttt{-a} es mostren els ocults).
    \item \texttt{cd}: canviar de directori (.. per pujar dins la jerarquia).
\end{itemize}
\end{frame}
% \... per què necessites VIM
\begin{frame}{Comandes més avançades}
% \... sed, awk, grep
% \... find, locate
  \begin{itemize}
    \item \texttt{sed}: edita fitxers a partir de comandes
    \item \texttt{awk}: processa dades d'un fitxer separat per algun caràcter (l'espai per defecte)
    \item \texttt{grep}: busca patrons de text dins d'un arxiu
    \item \texttt{find}: busca fitxers que compleixin les caracteristiques que es passen per les opcions
    \item \texttt{locate}: busca arxius pel seu nom (més ràpid que \texttt{find}, més limitat)
  \end{itemize}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Redirecció d'entrada/sortida}

\begin{itemize}
    \item Útil per a comparar sortides de programes
    \item p.e:   ./program  $>$ ei.txt
\end{itemize}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Shortcuts de terminal}
\begin{itemize}
    \item ctrl+s $->$ parar output de la terminal
    \item ctrl+q $->$ continuar output de la terminal
    \item ctrl+d $->$ elimina caràcter, tanca terminal i per dir que s'ha acabat l'input (\texttt{while cin})
    \item ctrl+z $->$ suspèn procès 
    \item ctrl+c $->$ para tot el que estiguis fent!! per copiar és ctrl + shift + c
\end{itemize}
    
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------
\section{Editors de text}
\begin{frame}{Diferents opcions d'editors de text}
\begin{itemize}
    \item Instal·lats als PC's de la FIB:
    \begin{itemize}
        \item Kate  - no ens agrada gens
        \item Nano  - és una brossa
        \item Geany - sou millors que això
        \item Emacs - they don't care about Ugandian children
        \item \textbf{VIM} - la solució a tots els teus problemes
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Per què VIM?}
\begin{itemize}
    \item Augment de la productivitat % no hauràs de treure les mans del teclat per a res, el ratolí agafarà pols
    \item VI es troba a qualsevol distribució instal·lat
    \item Llicència charityware: \textit{Help poor children in Uganda!}
    \item Per aprendre a utilitzar-lo... Vine al nostre curs!
\end{itemize}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------
\section{Distribucions}
% recomanacions de distros (distro o substància estupefaent?)
\begin{frame}{Opcions de distribucions}
    \begin{itemize}
        \item Hi ha moltíssimes!
        \centering
        \includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/linux fam.png}
        
    \end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}{Debian}
      \centering
        \includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/debian.jpg}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Manjaro}
        \centering
        \includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/manjaro.png}

\end{frame}

\begin{frame}{Si ets hardcore - Arch Linux}
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/arch.jpg}
\end{frame}


\begin{frame}{(Activitat) Distribució o substància estupefaent?}
    \centering
     \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/o.png}
\end{frame}


%--------------------------------------------------------------------------
\section{LinuxUPC}
% promo dels nostres cursos
\begin{frame}{Cursos}
\begin{itemize}
    \item Cursos gratuïts i open source
    \item Sobre:
        \begin{itemize}
          \item Entorn Linux (troba'l al gitlab\footnote{https://gitlab.com/LinuxUPC})
          \item Compilació (troba'l al gitlab)
          \item VIM\footnotemark
          \item Shell\footnotemark[\value{footnote}]
          \item Git\footnotemark[\value{footnote}]
          \item \LaTeX\footnotemark[\value{footnote}]
        \end{itemize}
\end{itemize}
    
\footnotetext{Curs encara sota desenvolupament}

\end{frame}

% promo brouada i nadales (com accedir al cançoner a la pag web)
\begin{frame}{Altres activitats}
\centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/mem1.jpeg}
\end{frame}

% Intro (Presentació) [En Joan]

% què és un sistema operatiu [En Joan]

% GNU@Linux [En Joan]
% \... què és GNU (but not to stan el pedòfil aquest)
% \... què és Linux
% \... per què GNU@Linux

% bootloader [En Joan]
% \... què és el bootloader (GURB)
% \... com es que el necessitem
% \... per què GURB

% sistema de fitxers [En Pol]
% \... què és un sistema de fitxers
% \... sistema de fitxers de Linux
% \... que es una partició de disc

% entorn d'escriptori [En Pol]
% \.. què és un entorn d'escriptori
% \... diferents opcions que podeu triar

% què és el manegador de paquets [En Pol]
% \.. què és el manegador de paquets
% \... quins avantatges i inconvenients 
% \... diferents manegadors de paquets

% quines comandes bàsiques necessites saber [Sodi Drea]
% \... mv, cp, ls, cd
% \... sed, awk, grep
% \... find, locate
% \... > 
% \... ctrl + q / s / d / z / etc... 

% editors de text [Sodi Drea]
% \... per què necessites VIM 

% recomanacions de distros (distro o substància estupefaent?)

% que fer per aconseguir internet quan fas un examen al lab (advertències a coses a no fer) (SIGKILL -1, forkbomb, etc...)

% promo dels nostres cursos
% promo brouada i nadales (com accedir al cançoner a la pag web)

%\section{Introducció}
%\begin{frame}{Introducció}
%
%\end{frame}

\begin{frame}{ToDo per la propera sessió}
\begin{itemize}
    \item Gravar a una memòria USB una imatge de Linux
    \item Buscar com s'entra a la BIOS del vostre ordinador
\end{itemize}
    
\end{frame}

\logo{}
\begin{frame}{}
% Crec que pot ser interessant explicar-la (mini promo jeje)
    \centering
    Mail: \href{mailto:linuxupc@disroot.org}{linuxupc@disroot.org} \\
    \vspace{0.4cm}
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/linux_logo.png} \\
    \vspace{0.2cm}
    Despatx: Omega S105
\end{frame}
    
\end{document}
